［武漢肺炎］內媒：死亡人數過千 未做一宗病理解剖

眾新聞
《北京青年報》深度報道部官方賬号「北青深一度」 訪問同濟醫學院法學系教授劉良。報道指，到周五中午，武漢肺炎死亡人數已達1381人，劉良稱「目前一例病理解剖都沒有」，認為病理解剖可以為臨床治療和診斷提供有力支持。他說，「很多朋友在跟不同的國家機構和部門聯繫，反映這件事。 我覺得（病理解剖）終歸要做的，早一點至少可以多救幾個人吧」。

該篇報報〈「着急」的病理專家劉良：死亡病例過千，尚無一例病理性解剖屍檢〉指，劉良從事病理研究三十餘年，疫情爆發後，他所在的團隊向湖北政府提交緊急報告，強調解剖的重要性和可行性，並得到肯定的批覆。但在現實的操作，武漢許多定點醫院對病理解剖表達積極態度，但無法提供解剖場地等支持。劉良分析，由於醫院沒有收到正式文件，又擔心解剖風險，病理解剖的事只能暫時擱淺。

談到疫潮當中病理檢查的現狀，劉良說，病理上沒有完整的、系統的東西。可能有個別人做了穿刺或者活檢，但都是很局限，不能代表整體，基本上是空白。現在死亡人數過千，這種缺失按理說是不應該的。他指CT檢查就像衛星，如果地球上發生戰爭，衛星只能看個大概。最核心的是，有人到前沿陣地看見敵人死了多少、我們防禦出了什麽問題？敵人用什麽武器、我們武器是什麽樣子？像偵察兵一樣，指導後方打仗。病理研究就做這些事。

被問到病理研究能為治療提供什麽支持，劉良表示肯定能提供支持。以往有很多臨床不清楚的問題，都能在病理醫生的解剖結果找到答案。有了這些病理研究，就會去思考為什麽病毒會到這個地方去，治療的重點和方向就不一樣。

〈「着急」的病理專家劉良：死亡病例過千，尚無一例病理性解剖屍檢〉

領導做事不用你教！

咩都燒哂

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務